Ette tulid Ann Hendrikson endise Holstre Erikse kroonu mõisawahi Ado Wiidika maha jäänud lesk kes nüüd Hans Hendriksonile mehele läinud, ühes oma praeguse mehega;- peale selle Johann Wiidik sen. ja Mihkel Ainson kui surnud Ado Wiidika õdede ja ema wolinikud ja Johann Wiidik jun. nimetatud surnud mehe wend.-
Mihkel Ainson ja mõlemad Johann Wiidikad paluwad et surnud Ado Wiidika maha jäänud warandus ja ka hooned mis sääl Erikse mõtsawahi koha peal on ja kelle eest Ado Wiidik siis kui ta senna mõtsawahiks läinud 600 Rubla wälja on maksnud on, selle sõsarte wenna ja ema wahel ära jagatud saand, sest et Ado Wiidikast kül naene Ann ja üks poeg maha jäänud wiimne aga warsi pärast isa surma ka ära surnud on.- Perijad olewat selle järele Ado Wiidika ema Kats Lill lesk olnud Wiidik, ..... Johann Wiidik, Mari Piil ja Ell Ainson sünd. Wiidik.- Nemad ei taha järele jäänud naese Annele keigest liikuwast ega liikumatast warandusest ühtegi lubada ning paluwad perijate nimel et ka see mõtsawahi koht wiimsetele mõistetud saaks sest et Ado Wiidik oma isast peritud raha nii hästi koha kui hoonete eest maksnud.-
Ann Hendrikson ühes oma mehega Hans Hendriksoniga kohtu ees, ütleb et tema oma endise mehe surnud Ado Wiidika warandusest kellegile muule perimise õigust ei wõi lubada;- sest kui Ado Wiidik surnud on sellest peale tema weel üks abielus sündinud poeg nimega Johan järele jäänud.- Kui nüüd see poeg 3 kuud pärast Ado Wiidika surma ära surnud, siis on tema kui lapse ema selle üksinda perijaks jäänud ja palub et keik tema surnud endisest mehest Ado Wiidikast maha jäänud warandus olgu hooned ehk liikuw warandus üksinda temale kui oma mehe ja poja perijale mõistetud saaks.-
Hans Hendrikson ütleb aga et tema kroonu poolest senna mõtsawahi koha peale kinnitatud ja Keiserliku Kihelkonna kohtu poolest selle ameti peale wannutud saanud ning seepärast ka tema arwates kellegil õigust ei ole seda kroonu kohta nõuda.
Et nüüd awalik ja sellel kogukonnakohtul tääda, et kui Ado Wiidik ära suri temal naene Ann ja sellega abielus sündinud poeglaps järele jäiwad ja need mõlemad Liiwimaa talurahwa sääduse §987 põhjusel surnud Wiidika waranduse perijad oliwad, terwest warandusest kumbagi pool osa saades.- Ehk kül see laps mõni kuu pärast oma isa surma ära sures oli tema ommetige juba selle poole maha jäänud waranduse perija olnud ning kui tema ära sures siis pidi selle kogukonna kohtu arwamise järele lapse ema kui keige lähem sugulane ka selle ainus perija olema,- ja sai seepärast
Mõistetud: Niihäästi need Erikse mõtsawahi koha peal olewad hooned nenda palju kui nad Ado Wiidika omadus olid, kui ka selle liikuwa waranduse äramüümise läbi sisse tulnud raha 436 Rubla 5 koppikat, peale selle weel keik mis surnud Ado Wiidika wäljas seiswaist wõlgadest ehk muist asjust edasipidi peaks sisse tulema saab Ann Hendrikson endise lese Wiidika omadusseks jääma ilma et kellegil tõistel sellest osa oleks, tema peab aga ka surnud Ado Wiidika wõlgade tasumise eest wastama ja neid maksma kas neid peaks olema.-
Kroonu mõtsawahi koha üle ei arwa see kogukonna kohus aga ühtegi mõista tohtiwat .
Eessseiswa mõistus sai kohtukäiatele tänasel päewal kuulutatud, needsamad Appellationi formalidega tutwustatud ja palusid Mihkel Ainson, Johann Wiidik sen. ja Johann Wiidik jun. Appellationi tähte mis neile ka lubatud sai.
